[工程撚] 做左段廢片 講解下點考香港同英國CEng

人少少9UP 下點考
英國Chartered Engineer, MHKIE 同Scheme A 有咩用
同時講下咩係Professional Review Interview,
有咩要注意

依家英文同中文都唔撚識講,
有咩錯可以話我知,段廢片不定時Delete , Enjoy

lm

g 持

巴打把聲好sexy
齊齊考牌移民

搞咁多野
考完人工幾多？

咁得閒up片，啲圖夾好晒嗱？

我民己移

依家唔係香港做, Sorry 係我錯

臭港不了

MHKIE可以 RRA去 IET CEng?
掉番轉就聽過

冇圖夾, 依家玩BIM 出Equipment Schedule

唔識IET, 但應該得?

Incoming engineer - Am I eligible?
You can apply to extend your professional registration if you are a member of Engineers Ireland, Engineering New Zealand, the Hong Kong Institution of Engineers, the Idaho Board of Licensure of Professional Engineers or the Ordem dos Engenheiros, providing that you have addressed the following criteria:

繼續用CAD 入table

留言功能已停用

有冇諗住攞埋澳洲牌？

其他eng有冇份？

頭先睇返
原來Set咗畀小朋友睇嘅話呢
就唔可以留言

驚大家講粗口

無上限
可以做陳帆局長

RRA 係可以倒轉行
不過你講嘅方向比較少人做

可唔可以講下Washington Accord ?
我見仲有其他國家有簽Washington Accord
咁係咪可以用香港學歷考英國以外既外國專業資格？

依家係咪仲係mhkie civil直接trans到去mice?

我瞓先。HKIE打手
唔該手下留情

考完都係得3皮

CEng左，諗緊使唔使轉學會

Thank you 巴打

我岩岩考完UK IMECHE你先post
佢全完唔問我A1
而佢又唔提
咁係咪死緊

把聲幾好J

Present 部份太完美，無野好問

讀埋個master都準備考imechE 會唔會問啲好technical嘅野 愈做得耐就愈覺得自己愈識得少

我讀左master

柏ching係美國收幾錢人工

睇開reddit 都知美國bs engine 100k up

我睇subreddit 好似都差唔多呢個價 大城市

有無competence 講解

有睇過佢d post就知

要讀埋master 先考ICE
留名先

今日入紙全部webinar interview

thanks 巴打分享

全世界都係一撚樣咁閪

連登你話外國唔請香港人做工程師真唔真？

留明學野

Lm 下年考

Engine fg LM

有幾多人工係睇你能力
你考完都係得3皮就早d轉行啦

其實做Contractor 點拎design 經驗好

Mech final year留名學嘢

唔洗，你 report 同 interview dem 到 BS related experience

留名

依家成日開CALL 發覺把聲好仲要

估唔到咁快10年了, 當年係舊登問巴打你工程讀邊科好.
最尾我都係入左政府做工程狗, 如果有機會比我番去舊登覆自己,就係千其唔好讀工程.

Industrial Eng 除咗HKIE 之外 仲有冇地方可以charter?

IET

政府工程師人工權力樣樣有wor

留名
今年入紙考CIBSE

做10年可以有幾錢人工跳point

Thanks巴打想問個master係咪一定要engineering?

政府scheme係咪頭兩年2xk, 跟住第三年考到牌就有7xk, 跟住唔知點升

仲記得佢係舊登高級會員黎

SE over 100k
CE
再上
助理署長
副署長
署長

Lm

係，怕麻煩，cibse －個 sponsor
唔怕麻煩，iet 兩個 sponsor

唔需要，我都無讀master，一樣考到ICE

我個degree ICE話要further learning wor

我個degree都要further learning，但佢個academic assessment下面有4條route教你點樣accredit，有一條route 可以寫report waive左個master唔讀

睇下先

係工程界傳奇

Mech仔做冷氣想考imeche，有咩可以準備

如果你係近呢一兩年先做academics assessment就會有呢條route，叫experiential learning ，pass左就會accredit可以BEng直上報career appraisal
假設你唔想行scheme，因為我係咁樣考的

嘩 我仲預左筆錢讀master 我望下啲詳情先

其實望清楚隨時慳番十萬

清可摸耳留個contact 我問野 我pm你

唔洗，我無讀master，無行scheme，留錢自用，唔好曬錢，唔好信hkie，唔好信所講「前輩」指點，路係自己行，自己有責任睇清楚所有野。除左搵mentor簽名，我都無野請教過人，全部自己溫。
利申:chat左

香港慳十幾萬，外國慳幾十萬

大把人有牌都係三萬幾

到底咁係咁多人都有問題 定係呢一行有問題呢？

係咩原因十個有九個覺得 Master 係考牌必需品？係咪宣傳得太好，定香港人太好學

最緊要有project reference. 同有人簽名

學店 吹 你唔交 佢點呃錢

係朋輩影響 engine 仔個個無獨立思考 人有我有的心態

RRA 的 Reciprocal 指互相承認

尤其是行緊scheme,個個都衝去讀

因為可以第一關拋HR

夠好多未有牌都過三萬, 係人既問題

有閒錢燒緊啲可以理解，但有啲錢都唔多又話要考牌學人走去讀埋一份，明明個 degree 已經滿足哂 唯有幫大學多謝你啲善款

因為考ice佢要你有master先得
直至有新route

有啲長，但睇得出巴打好有心

果時我唔讀，會比人笑我，到我charter埋，佢地先岩岩畢業

想借位問 ordinary degree , 同BE 是否must !
BSc 同 BE 比較...

我做左學歷認證, 自己ordinary degree , UK cibse 學會認,
想用Technical report route 一級一級上
但cibse TRR , IEng to CEng , 但香港未聽過有 ...

如果係英國就有用，係香港得charter eng 係有效

Cityu EE vs UNSE civil Engineering
兩間讀書前途（錢途）點睇？
小弟考慮緊升學
各位engine前輩可唔可以俾啲意見

感謝, 想問IET member , MIET 有什麼用途？
再想問cibse , cabe , Graduate member ... 有什麼用？
做學師對考ECUK part A , 有冇幫助呢？
利申： bse. Ordinary degree 畢業左1年 .

我唔係IET出身，唔敢亂答你
但一般N輾牌係咁樣title
CEng MICE
CEng 係engineering council register 既chartered engineer
MICE 係邊個學會member/ charter
你有MIET只係代表你係IET member，唔係chartered 左，但一般做左member都係講緊你想through呢個學會考到牌或者想使用佢既資源

CIBSE同CABE都係做builder野多，睇返你既經驗睇下邊個你易charter d囉，兩個都係on engineering council list，但感覺CABE好似大型d(?)

Graduate member （見習工程師）係你畢業黎入行想考牌一定要join架啦，睇岩邊個學會fit你經驗就join邊間。

ECUK part A 我唔識，我唔係做energy範疇

個牌有咩用

UNSE即係邊間，我google唔到既？

睇下你將來想係邊度做野先答到你，唔連學校，兩樣都好少有聽到無工開，但感覺讀civil eng 將來有得上project management grade，EE就可能要好專或好大既project先有機會

印卡片

driving license

想問MIE同ACE係咪冇撚用？

補充, 自行了解, 有坊間表示BSc (Hons) Engineering degree ,
Plus MSc 都可以滿足CEng ... 學會認accredited list 就ok
但聽說 要做qualification assessment...

我識大把人grad左4-5年已經考到，人工仲係3皮左右，唔知係人問題定工種問題啦。

LM

Lm收工睇

人既問題, 大把未有牌2年做are都3萬幾
唔好計入4, 5年入政府果d
根本好工既比例相比其實就已經算好高

介紹番 UK 英國 bachelor's of science, honour engineering degree , plus MSc as further learning...當cibse, 先去考IEng MCIBSE, 再IEng to CEng path , 系叫Technical Report Route , A23/M23 cibse 要過5關 ...好少人知

hkie 只有認可八大院校BEng /BEng （hons) , 讀完香港工學士, 系可以去考ECUK , 因為經cibse 考, 條件解鎖- Washington accord accredited engineering degree ....

理想 mode: 最好18歲天才直接考ouhk DL 八大工學士學位, 22-23 歲畢... 馬上吸經,可以考CEng 又得,經scheme A 考mhkie.又得..30而立 吹水大會... 下刪

路路通,條條路通羅馬

柏巴三年就考到好勁

認真BS schemeA係咪一定要完

MHKIE LM
btw.. Ir 冇一點係後面
2：29右上角

可以唔讀msc都考得，ice有個scheme 叫 experiential learning，可以waive左個master佢，我都無讀master，一樣係ice charter到。示過其他institution 唔知得唔得

UNSW sor
多謝Ching 解答

Sydney civil engineering 畢業就要諗下，sydney civil應該會難搵工，反而二三線城市會多d工開。

[quote]Cityu EE vs UNSW civil Engineering
兩間讀書前途（錢途）點睇？
小弟考慮緊升學
各位engine前輩可唔可以俾啲意見

讀書嚟講其實係唔係都係unsw civil 好啲？
其實喺嗰度讀書都≠一定要喺嗰度做嘢嘅啫

係澳洲讀civil想返香港考牌得rmit可以，其他學校全部都唔認，如果諗住返香港做野，香港讀起碼你學香港既例。
每個地方既standard同code of practice都唔同，所以邊度讀某程度上係決定你邊度做野，而且你讀書幾年既人製網絡係曬度，轉地方連朋友都要識過。你要認真考慮下。

工程師英國好易揾工

Thanks, 手快快打多左

其實考牌同做緊間公司有冇太大關係

是撚旦啦咪又係做狗

好嘅 project reference 通常兩三單就 meet 哂所有 competence, 而好既 project 通常就係果堆公司攏斷哂

吓我仲以為讀完書兩邊考都可以做嘢考牌
咁一係喺澳洲考完牌再返香港？

如果contractor 出身既話係咪好難考到，就算係好既project reference，如果有seconment consultant 幾個月會唔會好啲？唔該巴打🙏🙏

另外想問下考英國牌，MSc 係咪related engine 比較好，如果係既話，Bachelor of Mech 讀msc mech 好定msc bse好，唔該巴打🙏🙏

...
巴打你應該做多d資料搜集先決定
HKIE個list寫左咩學校既degree佢會承認
考牌你有工作經驗邊度都考到吖，但工作經驗會受你邊度畢業影響。
Civil黎講，CEng MICE = MHKIE (civil) = PEng MIEAust ，佢地可以用互認條款轉牌過去

工程狗 lm

E 7xk 起薪，110k 頂薪bor 師兄
老師升到校長先係呢個數
仲未講有機會升職

巴打，本黑人未做過consultant一樣charter左，我係ice charter的，如果你好堅持要考hkie，可以答你無consultant經驗，入門已扣20%分先

thx 黑巴，但想問contractor 點fulfill 英國牌入面design experience 既要求？

tender 入面嘅 contractor's design items 就係你有份 design

唔好人講你就信啦, 自己做下research啦. 澳洲同香港都係Washington Accord 既簽署地區, 而UNSW既civil engineering 係獲Engineers Australia 同Washington Accord承認既學位. (見下面連結) 即係呢個學位可以滿足到香港同澳洲考牌既學歷要求.

CIBSE 既CPD 可以係用咩方法上
聽講呢排疫情會用video上

HKIE 啲濕鳩 seminar

要用錢堆砌出黎?

entry都70k 香港工程真係比狗做

如果做電 係咪計下cable sizing 畫下cable containment 都夠design Exp

有冇人可以一齊討論下IOM3

係，但你要Pass 到個Exam 先就得，
所謂既Design experience 冇咩人理

同UK System 最大分別係
美國system用考試
去確保所有簽名嘅工程師
有一定既理論基礎

而UK 就用經驗
去判斷你有冇資格拎呢個牌

有好有唔好，睇你點諗

咁exam會考啲乜 考theory計數定考吹水作文
係咪好似HKIE Structural exam咁直接考design

如果我喺澳洲讀書，咁返香港考牌好定係留喺澳洲考好？
有冇啲係澳洲考牌嘅師兄可以比下意見？

其實EE 同civil 人工差幾遠？

冇作文，問下你Code, 計下數，
有 MC questions， Fill in the blank 等等
上NCEES有得睇

美國真係好鐘意 paper based exam

咁似考 CEM

想問係咪一定要畢業即刻揀學會join graduate member? 可唔可以入紙考牌前先申請 graduate member?

香港BSE難做辛苦認同，但精英就，KONG U都cut埋BSE....

冇記錯，
MHKIE係要你考到之後俾返哂之前d member fee? 有冇巴打可以解答下

CEng就考牌嗰陣同時入會，唔理之前

我當你係考ice啦，其實佢有寫到明你要達到9個attributes既要求先可以。當中亦要有design經驗，即使你無做consultant，都應該要有一d design經驗。就好似做consultant 相對會識少左on site safety野一樣，每個人既機會係一樣的。
你如果做contractor，應該試下做多d temporary work design，如果係design & build contract就更佳～

香港既變態環境造就BSE仔勁過外國唔出奇，但BSE呢科本地收生收幾多分先，KONG U冇左，poly已經係宜家最勁，雖然我自己都係BS狗，但業界師兄講得好岩，勁人唔會讀BSE,要讀都係civil,香港地BSE永遠二奶

至於你所講嘅，你外國回流入到乾收做先有機會學得咁多咁快，做main做sub那有咁多機會計loading ,sub仔日日返都係上下夾，main就文件左手交右手

我由係香港去外國做
依家醒左，扮做廢J
人地問我，我就話我係香港黎
唔識US system 點玩

我都認得樓主舊登個icon 原來你BSE 我都係同屆n展佬
點解會移民去us?

中左綠卡

今年先year3, 想問下點樣先可以快啲移民？

定係要留係香港多4 等考牌先再諗？

去外國讀Master

去外國讀master最易，但要留意下當地既發展到你畢業有無野做

想請問下 成日聽啲師兄講話做TO可以考到 Mcibse CEng , 想問下機會大吾大？

唔出番黎做考黎做咩

秘撈 好快俾ICac 拉

我諗問題係
你要俾Submit O Chart/佢地會問你拎
另外 Competence A同B難Pass

同香港差唔多有五六萬 一個月 用

咁仲有咩做 果d 判頭都識做啦

如果睇哂成個Career Path同人工, 一定係香港好
你入政府做已經80k 啦
同埋係有得選擇做Client, Consultant, Subs
我呢面係冇咩Client side 既Job,
可能我自己搵唔到,
但大多數人 都係做死Consultant/ Contractor
唔會轉Field

係
所以D鬼佬Firm, 好多時都只係派2個人做一個Project
PM (Team Leader) + 多個3-4年Exp既 Engineer 去 Carry

有一堆香港人去到外國屌哂鬼
就係因為你幾高級都好, 都係要落手做
香港你做CEng, 班老闆會叫你Run Job,
因為你人工貴

係外國我要計Cooling Load
計一個Diffuser 出幾多風
人工高小小, 但做野Down Grade 左好多

果邊有無FM job?
例如做下data center

都有既, Equinix 之前都有請人
但依家covid 19, 要Work from home, 行行都係借機炒人

係咪有綠卡就搵工易n倍
樓主知唔知美國civil 咩情況?

多謝師兄解答 想問下competence A & B指咪design experience 同管理下屬？

PR / Citizen 代表唔洗幫你申請Visa
唔一定易搵工
依家所有公司都唔請人
同埋借機Re-structure/Re-shape
我做果間都炒左好多人

Civil 好淡下, Structural 好dd

A. Use a combination of general and specialist engineering knowledge and understanding to optimise the application of existing and emerging technology

B. Apply appropriate theoretical and practical methods to the analysis
and solution of engineering problems.

原來IET RRA 都要supporter advisor
澳洲牌就畀錢搞掂

認真答，45k以上

柏巴好波

留名2021考CIBSE

MIET 好多人都有, 怕咩
去澳洲做都唔去UK 做啦

UK人工又低, 租又貴, 仲難玩過香港,
想住大小小又要先坐火車 之後轉Tube出入London
張Monthly Pass 貴到仆街

其實四五年考到果班 fresh chartered 未必有

聯署支持封殺微信同TikTok

讀左ive BSE HD
想讀工程degree但驚好難
開頭會唔會教基本野先?
讀邊科好?
唔打算香港讀
希望可以比建議小弟

唔係香港讀，
就梗係讀EE啦

通常六七八年 fresh chartered 就由 3x 跳到 4中至尾
所以 C+0 跳到幾多好睇你本身做左幾多年
見過十年 fresh chartered 由 4中跳到 6中

電機呀嘛
定你指電子？
前者都好多數計
有無方法可以裝備自己先

澳洲牌要點搞?

唔行scheme a 難唔難考CENG

就咁睇，去Engineer Australia , MRA, 寫CV CPD, 磅水就得

但澳洲牌有冇用架？

至少移民澳洲有用

唔移民，張卡片又多一個title

支持呀！真係好正！我都岩岩琴日考完CIBSE

其實唔係今日, 係今年全鄀interview都係webinar

師兄會唔會諗太多
政府升一級都至少十年
仲話副署長署長

陳帆由 grad e 做局長

main con
不過呢個價係要返6日 同埋係地盤日曬雨淋同食塵 社會地位低

而係consultant我自己所知 考完牌都係得三萬多啲

推一推

哇，顧問真係咁地底泥？

有無tips

不嬲架啦

如果唔係 點會咁多人轉行

考cibse唔講自己有行scheme a 得吾得

成份野你創作，你唔寫就無人知

5年經驗 有牌計

average
Contractor 45k
Consultant 38k
政府 70k

MHKIE/CEng
係睇你鍾唔鍾意向難度挑戰

正如我喺video入面所講
master唔係必需
係Washington Accord 下
只要你個香港degree
喺HKIE認可
就可以去考

但如果你去UK考
個interviewer會問你有冇MS
你要同佢解釋返
我有俾人咁問

連登最強工程師

慳勁多時間又唔會錯

有個friend 岩岩移左民去澳洲等緊interview。
澳洲睇黎都認香港既工作經驗。
香港就唔知認唔認澳洲經驗啦。

爸打分享下點考牌同使邊行

請問巴打係電子邊度charter易

鬧埋5年經驗 無牌既價
Contractor 35-40k 做二判既45都有可能 有無牌唔太緊要
Consultant 24-30k
政府 應該AE 4萬左右
ARE當政府計

應該咁講，係香港精英唔會做BSE,由KONG U 冇人讀cut BSE,到OU THEi 開BSE，已經係一個啟示，呢一行吸引唔到叻人讀同做，宜家個個人都知BSE入唔到政府等於食屎，不過BSE就衰極都有野撈就真係，個市差，civil個d走圍send cv搵工，BSE就係sub出報價或物管on99同d師傅圍爐

呢間野將會澳center請極都請唔夠，伏味濃

巴打想問下朋友係做bs/civil?公司最快個個都7年
利申 顧問

Scheme A 對 iMechE 有無作用
想斷Scheme 走人

無用

不過唔好話畀人聽你斷scheme

唔知轉番去HKIE會唔會出事

G持

冇咩用，
拎IntPE唔代表可以轉做美國PE.
之前問過

skip MHKIE, 用C+1入RPE
大把鬼佬都係咁

有冇人做Traffic果邊 想考Traffic E 牌

好奇想問 data centre fm嘅工 通常都伏伏地?
點伏法？ 要返shift? 多e call?

做data centre看更 番shift

巴打 你咩科

工程狗 做到嘔

美國做welding有冇得諗

先攞Hong Kong Computer Society既member再tran去MHKIE/RPE呢條路有冇得唸?

會唔會俾人捉interview

Lm, 感謝巴打

咁有冇嘢可以係宜家嘅時候準備下？
e.g. fyp 做下啲research 類嘅topic 咁

同埋，外國master 讀啲比較野雞嘅U 對考牌有冇影響？
申利：無錢

巴打，想問下我想行experience path,有咩要注意？謝謝

E Max 升到130k啦喎

想搵錢應該加入警隊，實踐抱負

無錢又想出國讀 postgraduate，試下德國

精英唔會做工程

同巴打一樣，覺得自己讀完書出黎行既路同考牌不太接近
利申：行完scheme a 同讀完master

屎头

你有project referne + 陳帆簽名都得

唉，一樣，technical experience 無，老屎忽一句串埋黎 大學生喎，咁都唔識？回應唔到

真係有陳帆加持嘅話，我相信你得堆雞屎 fitout 做reference 都照過，assessors 唔俾面你都要俾面陳帆

讀BSc geology係咪唔侵我玩

咁我做嘢方面幸福過你好多
班大佬肯教之餘調返轉肯一齊科研同接受我意見
PM都肯睇肯升
如果唔係諗住走都應該會做到呢個老細退休
不過電燈sub仔嘢真係一味浸
好多technical嘢都係叫supplier跟 如果唔係對嗰個supplier都唔會有時間掂嗰範

巴打邊行?

呢個真

呢行除左政府 都係清一色奴隸工
其實醒個啲讀緊大學已經鋪定路轉行

物管撚BS底

公司俾唔到機會你，一係就要同公司講轉 project, 一係就要考慮轉公司，到你真係 touchwood 因為唔夠 design experience 而係 review interview 肥左相關 competence, 你最後都係要諗轉一轉，唔係嘅話你就算計再 retake 都係肥，因為有哂 record 你之前肥左乜，retake 就針對性問番肥嘅位

香港冇工程，當年ive個呀sir講

其實間間公司都有荀位，叫得荀位梗係唔會咁輕易放出黎，通常盲中中轉工都係坐人地啲死位，上一手玩爛左咪新黎新豬肉接爛野，舊人咪有 say 揀 job 做

當年ATAL有好多勁人入去捱，就係為咗個老細封信（老細係前會長）

Otto Poon

不過咁講，本身係勁只要 interview 果刻無發台瘟都會 pass 嘅，有會長加持就順水推舟輕鬆 pass 咁解

教返lecturer

想問下我mech degree，BS master，可唔可以Chart CIBSE先？定係只可以Chart ImechE? 我工作範圍完全係BSE...

其實你係雞燉翅基本都好難唔pass, 尤其是d assessor來自consultant main con的話

Hi柏巴，請問你知唔知係歐洲國家可唔可以照飛去英國考CEng？細佬依家係Spain某間International Consultant,但係公司唔多人考Eng牌,我自己就好想考返個國際認可既既牌,巴打可唔可以教下路應該點做?

會唔會擺大sir格？因為出左過業界做，尤其教project Design,Suppose係run過項目，冇奶油唔識

入政府grad e=叉左一半是常識吧

陳帆個姪女就係最佳GE 真係特別優秀?
你話依個界別幾腐敗

傻仔黎既 識得多就做得多
識得多野好多人就會搵你幫手搞搞佢 d新人又爭住跟你

到in個陣 d老屎忽搵第d黎考你
邊到識到咁多野 講真

渠務個civil grad e先勁，日日office然後司機車佢出去影兩張相返office就叫有site Experience,不過我聽civil 清講

教咩科，考bio?

係，惟有少少浸啦

巴打好有心

呢樣我都想知 如果考cibse 冇master 最多只係可以做member 點都要master

擦大 sir 鞋係常識啦，見係大 sir 世姪梗係多多關照啦

係唔係得起樓可以？ Mechanical design ? Industrial eng 可唔可以？

Agree
老屎忽坐得 assessor 個位自然有佢地本事，講真真係食屎多過你食飯，interview 果刻要玩你容乜易，你估你真係乜都熟哂咩，就問你唔熟果啲，想玩到幾盡真係睇佢地當日心情

你似乎都有心郁郁想做 TO
入政府就一向早入早享受
睇你仲想唔想考牌搏向上流
定求求其其 TO STO 過埋下半世

署長簽名 你唔俾面 標都無得你投

Sam Hui 丫懶神秘

唔少做到director 都要入去

講真，考牌同考試一模一樣
考果下答到咪得
你估考到就等於識哂咩

Distance learning 收 without hons & 3rd hons
Heriot-Watt University or LBSU

考果刻直頭可以當考車一樣
要誇張位盡誇張
多餘野唔好做，多做多錯
總之唔好有致命大剔
考牌官話你pass就pass
考牌官話你趴街就趴街
基本上就係客觀標準再加上考牌官主觀角度
分別在考車 1on1
Professional review 1on2

MIET 我都系早3個月入
IET 要 master , 除非去cibse , cibse 一級級攻頂
或者去讀 2nd degree bachelor's

想問工程師點睇Facilities management 設施管理?
聽ifma 美國佬好喜歡叫MEP , 話同FM 系朋友仔
稱兄道弟,
上cpd cibse UAE , 中東佬話 FM 又系 cibse 其中一個大項目
但香港好似格格不入....

諗住出年試下London City/ Greenwich嗰D.
睇下4年job experience有冇D用

同問

小弟近排都準備考，諗住趁疫情冇得飛去焗用online assessment
不過入既學會應該係香港冷門
我都係香港BEng
岩岩入左IMO3學會，做左member
之後佢直接話我考得CEng，宜家準備緊一堆文件

仲有 BCS CEng

同路人LM

冇錯，果半粒鐘氹掂兩個老野咪搞掂

FM 係BS 科先入到多，尼行都DEMAND 幾多下，因為起親新樓都要病ENG MAINS，但主要睇你MAINS 係咩Building，一般住宅商廈Requirement 應該唔高，最易入，但想搵多D ，周再PRO D 可以睇 Mission Critical Facilities ，即係Data Centre， 尼類真係無咩經驗好難由CONSULTANT / CONTRACTOR 轉入做，講緊一棟行24/7 ，點樣可以做到DATA CENTRE 基本要求 ，Concurrent Maintenance 好重要，另外係Energy Demand，因為尼類Building 用電量會係一般Building 幾倍， 我自己見尼類去到Manager 位 都幾難通人，多數要搵agent 請，
人工都幾好Paid下，相對行consultant 相同付出尼條Route 幾好走下。

做works 係唔係無可能考到CEng?
但雖然係works title, 但都要做design review 同 comment. create T&C plan

奇怪在某P 大學, FM master 9成同學全部物管出身
我是否誤入歧途？
BSE 人 考緊ifma fmp 認證

你係政府考黎做乜

你認錯人,我系second client🐶

物管人根本唔會理Technical野，都係睇咩盤LA，炒業樓唔多洗Technical，有事未CALL MAINS Contractor 或in-house, 有Chiller Plant 個類Building 已經唔同La

讀me但出黎做緊BS野 如果之後讀master 咁讀master前嘅工作經驗係咪唔計

BIM係咪未來趨勢？

唔係，2樣野可以同步做

Mech仔做冷氣定水喉易chart imeche

冇野冇可能
都係果句，
你Competence A同B 會難Pass
你要睇住黎玩

巴打講哂 我想講既野，GJGJ

原本睇完明，見到樓上個comment又唔明

係，你見香港仲玩CAD,
其實己經好落後
UK同美國己經玩左好多年

我地有一個Live 既Revit Model
同時都有個Local 既Model
當個design confirm 左
就可以搬去個Live model 度，
所有人都見到

如果你做做下，個底唔同左
就代表個則師有新Design

而做Design 果陣，
你係可以放Equipment入去，
打埋Equipment data,
同時D風咀又可以入Flow

之後你就可以做Smart Schedule
自動Generate Equipment schedule
同Link 去Schematics

入完風咀/水既Flow,
你可以Generate個Heat map岀黎
一睇睇哂咩地方undersized

我最近叫左公司個BIM Designer
去幫手寫script
而家我可以係5分鐘內
知道哂所有房既Area, number,名
直岀excel，同入program計load

另外有樣野叫navisworks
去做coordination
同Review d野Work唔work

最大問題係，
你公司要請個人去睇個Model有冇撞
我地叫佢BIM Manager

可以做到咁真係好好玩好正呀

如果做水既話
叉唔叉對你意義不大

做水同做MVAC
係Career path同人工上好大分別
要諗清楚

唔行Scheme A
同你點考牌係冇衝突

如果你想考MHKIE
就要耐D

UK學會冇興趣
去知你香港人點行Scheme A

唔該巴打 希望到時到我可以分享唔行scheme都考到牌既經驗啦
利申：希望挨到個日

其實香港好多大乾收銀都行緊呢套

我都冇行Scheme #sowha
如果你想考CEng
你應該拎份competence List岀黎
睇下自己Meet 到D咩
如果未夠料既，
就轉工做 D Chur Firm
唔好打死一間公司

香港有冇玩BIM360,同BIM track?
我走果陣就未見有

有啦 MTR新PROJECT都行緊
REVIT同NAVISWORK係基本
試緊Synchro做4D

C+1

但我諗
普通Commercial Job應該唔會咁玩
冇咁普及？

上年開始單單都行BIM 360
又有人玩Dynamo 玩AI排sprinkler

屌
HKUEEE 其中一個head (坡佬黎)
暗示過唔鼓勵我地做construction 添，問我地讀HKU係咪真係咁想做地盤
不過呢幾年嚟真係多左人去轉做其他field

開始普及
CIC 2019年做咗份CoP
BD都開始可以入規

遲咗好多但都推得好行

有了 Axxp 玩緊

想知如果之前份工斷左scheme 係咪一定要做5年 定可以再行scheme

有好有唔好,
除非你要個Engineer 畫埋
行左BIM 之後, 一單Project Design唔洗咁多人做
同埋做Cost Estimation 又易左
個行業應該會Resharp

Reshape

呢到有無讀BEng building 人
讀完個construction engineering management degree 4年
除左HkIE building 牌(考黎都無用)之外 咩professional 都拎唔到 好似咩path都無得行咁
有無師兄指點下 有BEng 可以考咩牌
或者轉讀咩top up可以做翻個真工程師

推

我諗下一段Video/Podcasts 會講下
1) 走去外國之前有咩要注意,
2) Apply job 果陣有咩要諗
3) 俾人壓價既主要原因
4) 有咩伏位
5) 人工有咩唔同, Career path 可以點玩
6) 外國Culture 有咩唔同 etc

client

career path同人工會點分別法

KONG U EEE入兩電一鐡

香港FM係比物管個班重新，有d什至係保安升物管物

下...除左政府，其他ACOW價都不如

根本N展唔應該花太多時間響Point 位 身上，有Design Intend / Room Data Sheet 咩都夠，同埋比你夾得再好，香港Job 都係唔夠時間比你地詳細做，因為做做下去到起前都會不停改積，反而落到去Construction 會有D用，香港要玩BIM LOCAL 成本好高，要做一定要識Sub-Let Input 個PART 出去外國BIM 公司，好似印度，馬拉，一係大陸，香港Local 做Co ，
其實夾headroom 香港幾好用，因為真係好迫D E&M 野 ，一般CSD 夾多果3層E&M 已經好難睇要不停CUT SECTION。

CEN 唔洗考，多數做地盤搞BUILDER 野，人工已經算唔錯

想知分別係咩
我見冷氣多數要做埋co
好多時都係冷氣take lead

Second 二電一鐵 轉perm 位機會
同考mhkie 一樣, 成功率微微微 ...
哄掂client 乜都得, 第一時間出去擋刀或者做擋殺
Internet staff , end user , owner , 大二三判都可以問候我
Project Man , Facilities Man , 半個監工, 半個inspector ,
乜都關事, 一人部門 ....
（MRR , RFI , T&C Witness by .... Enquiry Call , Complain Call ..）

IT second 做打code , 工程second 做打雜

Client 代表, Client 外判, Client 隻🐕
有事去執屎, 無事夏威夷

淨係BIM 可以改model之後果個section既圖全部自動update曬已經無敵啦

比著CAD你要叫draftman對幾撚多張

一級級攻頂姐係點？

香港FM 課程, 熱門既FM 學士以上, 都同property management 無關, 幾搞笑 有housing 簡, 點解要食人碗飯 ？

港專uclan 個,上左,同CPM 一齊讀, 上測量, run project , project feasibility study, Health &safety ... Building conservation ... 計工程budget 支出Payback period , construction law ...

Polyu 個 , 我上緊, 都系工程budget , project management vs facilities management 兩者角色, 點保養維修, maintenance type ,
Facility support , 環保廢物處理, 再生能源政策 , REA 角度, energy efficiency , ....

Hkuspace & G wish , 其實系Project management , HSE , FM 三個課程一齊上,中間加加減減,

吾好問我what is 物管 vs 設施管理 , 有同學做dissertation 討論左
跟住傻傻地轉行, 去hku 讀urban planning ... Real estate

ACIbse , mcibse IEng , IEng to CEng , MCIBSE CEng

我都諗過考唔到Ceng不如考FM做FM算

點解做PD, 唔charter影響唔大

應該講吓風火水電, 邊樣比較易移民

Support

明白了
不過聽講你考其他會衰左都會俾左個IEng你先

前題系要有滿足考CEng 既學歷條件
或 individual qualification assessment 比考CEng
跟著 篇文又 ok , 同 過board 睇表現而決定
可能 考 CEng , 但results 系IEng , 或者 reject ...
(上述系 考過CEng 同事吹水, 要求證）

問題唔係做唔做construction, 而係仲有咩工程可以係香港做。

香港既工程產業非常單一，除左construction，之外，外國常見既礦業，軍事，航運交通，工廠，創科研發，醫療相關既工程係香港一係無，一係規模同發展都有限制。

EEE都仲可以轉去IT相關既產業，其他人就唔知可以點啦。

除左棟 building 嘅建築物料同建築結構外，其他乜都關 BS 事，至少香港大部份業主同則師都係咁諗

係，當安慰獎

Why not both ?

In case , 考CEng 得IEng
要？ 同點考反上CEng ?
Fail 左會吾會有comments list /
未能滿足某competent 所以...
有advisor 比下 改善建議？

點睇Facility Engineer ? 見jobsdd 有請以上職位
Facility Engineer 同Engineer job duty 一樣？
BSE + FM 既 Career path 可否比多小小建議？

其實我都唔係好知點入會易，因為我到係做到甘上下先知原來做DC FM 都算幾好PAY ，多數都係由CONTRACTOR 做起，好多CONTRACTOR 有做DC 保養

我唔係入邊做緊，不過有睇過尼類工係點，至於點解我話好PAY， 因為見網上AGENT 登廣告人工都幾可觀下 ，但一定要有甘上EXP， 主流本地大學本科GRAD 都會做CONSULTANT /MAIN CON 行SCHEME 反而好少人一入行會諗住做MAINS ， 而我發現有一類外國GRAD 或未必行到SCHEME GA 人轉做MAINS 反而條路仲易行左，始終都話用工程搵錢GA 行業係人工低，反而搞工程作輔助GA 工會好D，好似酒店MAINS TEAM 甘。

酒店MAINS TEAM , shift duty ?

MAINS 去到某個位唔係睇一個場，多數唔洗返SHIFT ，但要接E CALL

9月入職做DC, 知唔知E&M engine 做D乜

你份Form 係寄去UK,
同有得選擇係咩地方考

今年因為Covid-19, 好多都係online in
但正常黎講如果你Tick 左UK,
就要去London 考

Touchwood 肥左的話你係會知肥左乜，再考就會針對性問番上次肥左嘅位，IET 有 adviser 提供, 但唔好寄望 adviser 會幫到你啲乜

朋友們幫忙問 IFE , HKIE Fire (Cityu Scope Fire Engineering )
& 註冊消防工程師細節 ?

唔熟 Fire 答你唔到，等其他 ching 俾料

乜charter衰咗, 會畀IEng既咩, 真係未聽過

想知

我明
尤其是我考iet 呢邊特別注重design and innovation
好多人達唔到要求，recommend ieng
但香港ieng 好似無乜用

岩呀
依家入EPD 兩電果啲section圖畫黎死人

讀 computer science 做左幾年 SA 考唔考得 CEng?

會，之前有同潦瀨過，因為未衰到 direct fail, 又未完全達標

喺香港 IEng 無人會理

Ching 係測量底定BSE底，我宜家做物管，BSE底，有冇path介紹

可以試下 HKCS 同 BCS

不過我見香港物管同設施管理都係同一間，d保安冇工程底中五畢業公司寫信去讀FM又話睇埋工程部，火水青都未識

我BSE底(之前client mains... ), mains 怕怕 ...
BSE + FM degree , MSC FM...
別再問, 快自爆...

TO or Mains ... 請離開非client 's 物管, 工主 ...
資源 ? P-cash ? 等死... ,

用眼睇工程部
客戶查詢工程問題 , _ _ _ _ ,

有朋友(FM ager) 吹水話某酒店, 請空姐睇工程 做工程聯絡人...
工程RP , 保險經紀人去左執垃圾做清潔....

當然你都要有design經驗啦，所以main con既機會會大d～
本黑人都係係main con做ae果時去考

不過我見過有蚊型consultant既老細係IEng

個間公司既design真係一流，佢認第二，無人認第一

我相信呢度有人知係邊間 出晒名lu

佢考邊個會？

非client物管即係外判果d? 有冇例子

富誠 JLL 果類

宜家d物管公司愈黎愈多外行人管內行人

狗鐵

中電好少請設施管理, 最近請supervisor -FM
港燈叫Admin service / building maintenance
賽馬鹿會有請 設施管理 , 什麼coordinator , 沙田同跑馬地
Ngo , 大學 FMO , 天星 飛船 什麼碼頭 都有請,
要分清楚其工作崗位責任, 通才vs 專才

咁我要考慮試吓入紙IET

如果IEng對移民有幫助

好唔好pay

睇個人,各花入各眼
有人認為 mains hea 養老好pay ,
（ 黑起上黎做到仆街 ）
有人認為 政府 先終極目標 ,一定要入
（ 人事官僚主義好惡頂）

香港BEng會唔會被世界foul走

係楝building所有野都有機會關BS事,主要係睇業主心情

移民有用

香港好少聽到，好似一來就MCIBSE CEng
一係就衰咗

我覺得咁先合理，冇理由成幢building 都係一個grad E 自己篤、自己計

又係你條五毛

Block柒左佢好耐

巴打點睇英國 civil 同 structure 嘅前景，等唔等人用

ks, gw, hy 果d呢

有冇巴打可以分享澳洲EA Charter條路可以點行？

純粹分享我經歷

我MIET 左幾年，每年要扮窮交少d會費。
一直想考CEng,一直的唔起心肝。公司冇行 scheme A.
公司係做電腦系統工程。覺得考左冇咩用，因公司不會因你有CEng 而加你人工。

係今年想搏一搏考，希望將來移民有用。

點解唔揀 BCS, 你個 background BCS 可能仲合適過 IET

呢條link都講得好清楚同簡單，你仲想知物？

今年就唔係好掂
3A每間之少炒300人
當中唔少係structure（疫情下少private job）

今年英國grad嘅好多人offer比defer start date到下年
最勁可以defer一年

當然 疫情過後recovery係快係慢
遲下先知
長遠唔需要太擔心

點樣扮窮？

揀 Low salary 俾少啲會費

聽到柏巴段片，多謝你咁有心幫工程界
提供好多出路俾我地
聽落覺得你真係對BS 有熱情既人；

香港工程界太多潛規則，對grad E 都相當刻薄
可以屈人做10年畫圖仔乜都唔識，牌又無料考
如果鍛煉一身好功夫，去英美國家考試/揾工 真係一條出路
人地唔會當你係狗，俾既待遇同當地其他專業人士一致
希望長遠希望可以改善香港工程界生態
（自己已經算好彩，做緊醫院電，6年經驗肯簽我考牌）

一日用價低者得玩法，一日都唔會改善，賤價只會越黎越賤，沒有最低，只有更低，就算已經有 tender 喺 marking scheme 引入 technical competency, 最後一口價 cut 一刀都可以贏人成條街

Avow 跟政府range
高過私人市場 好正常

CIOB building 牌囉

唔會 要分開考 唔係點收你兩次錢

其實都唔係扮係真，同佢講要求半價，佢年年都批

有了，我果間乾收銀早兩年就用緊。

問cibse membership team
叫 Emma

香港地，讀書好又點會揀工程，入到政府professional grade另計

有人無人知mice轉mio3洗唔洗in?

有冇traffic人講下條路點行
今年GE

有無人聽過Mech first hon去做bs仔

我都係mat.做左佢prof. grad.member,但唔知點chart
巴打你會用咩工作經驗去考ceng?

@billy167

定係mac

政府offer 同移民大家點揀

好鍾意美國

如果唔會要小朋友加接受到中共可以去馬政府 offer，如果打算要小朋友或者已經有小朋友就認真考慮下，今日就三权合作已經黎緊

陣間會講下
美國工程同香港有咩分別

邊間醫院呀

MEP 做電 跟醫院project 跟Tong sir 新人AE

W記都唔係好多個姐

多謝樓主出post教路
不過喺呢個post可以睇到好多人都對考牌制度/考牌遊戲充滿幻想同迷信

我係Youtube 度加左Chapter
可以Skip 左你唔想聽既野
等大家唔洗on99 聽我9up

行緊scheme留名學野

Set 左Chapter, 可以Skip 左d廢話

FG留名

樓主有心，希望幫到啲想移民發展嘅 ching

係香港 mech engg唔做BS仲可以做咩？

飛機維修，車廠，電廠，entertainment，etcetc

依家慣左咁，生活冇咁忙，
廢老式講野

都唔係既，可能佢原意唔係速食
想順便同大家吹下水

[member]邊度可以睇到幾時開會？
[/member{

Undergrad ME上年讀完BS master
完左Bs Scheme A兩年
想下年入紙CIBSE
但呢兩年完全冇上過CPD
係咪都要補返鐘

每個星期開webinar 播一個鐘都懶 抵打
有 e cert呢個

in完3個星期知啦咁 留意email

Cibse係 因為一年開兩次panel
imeche都幾星期 一年四次panel

好似係

我係20fg
想請教下電燈佬可以叉邊個學會？
IET同埋CIBSE?

好奇問下 風火水電 做邊一範對移民外國做engine有著數？

謝大佬
Btw逢星期四十一點係英國時間？

香港時間六點
臨放工開webinar

ice wo ching
Civil/building la

Civil 吖

水

老屎忽心態

Yes

CIBSE同HKIE每年個CPD鐘數requirement有冇唔同？
HKIE要考member一年好似要30個鐘
CIBSE有冇限死上左幾多先考得

IMechE 真係一年開四次會 但幾時開，唔知

同埋今年有無變 唔知

EC無寫明 不過你要說服到Panel part E俾分你

Uk好似密好多

唔好意思 問得唔清楚
我係想問 consultant做風火水電 邊一範對移民外國做engine 有著數?

巴打意思 係做水喉consultant? 定係指水喉contractor? 定係水喉技工?

btw 樓主可否講下自己做bs 邊一範？

邊度in其實無關係，因為都係去番英國既panel做final decision

唯一分別，通常唔會overide interviewer既decision

咁講法即係每季開一次？
咁有排等

係呀 等佢下次開會，分分鐘大家一齊知結果

巴打最後個one more thing點解無講下MICE
同埋我想問下RPE 係咪唔同MHKIE / CEng
要考完上面兩個其中一個一年後先可以apply RPE 有冇理解錯

你幾時in?

柏巴讀poly嘅？

斷左Scheme 想問下考ImechE/Cibse CPD 有D咩要求??

pish

IMechE 只要證明你有儲到CPD就得

對

BS master係poly定hku??
poly得，HKU唔得

HKU...

CIBSE全寫係Chartered Institution of Building Services Engineers
姐係bs佬
邊到關builder事

而CABE就真係builder佬既學會

同埋邊個話一畢業就要join graduate member行scheme先考到牌
行scheme A只係fast track 2+2/3+1去考
唔行都可以行general route去考

Ecuk 唔關energy事，呢個試係n年前比d無學歷但有經驗既人去考，考完後就可以係CEng
呢個試宜家已經無左

你上面答既野得MIET =/= CEng MIET係啱
其他都錯晒

呢樣野只係講緊英國3年制BEng要讀返個MSc先考得
香港BEng只要HKIE認可就可以考外國工程學會
呢樣野真係好多on9係咁傳
搞到好多人走去讀Master
為讀而讀

大學真係要多謝大家幫手瘋傳

咁其實就咁考個試唔係仲簡單？
點解想等C+8再轉去PE?

你有入會既話
好多online cpd既email

好似鼓勵我地做R&D去創業做startup

但美國做consultant/contractor都有work life balance已經好屈
香港有幾多人入到政府/client

"香港有幾多人入到政府/client"
佔全個行業一成都無
即係至少有９成日喺苦海浮沉

政府真係好爽 真係work life balance 但有幾多個做到E
如果係做AI個D 其實都唔算係做工程 似做文員多

就係冇入 果陣覺得冇咁快夠驗chart所以cancel左

FE Exam 用SI unit
PE Exam 用US unit
對冷氣佬係地獄
用既係BTU/h, GPM, CFM, ft, lb/HR

電果班係美國做transmission都唔同你做BS啦

有smart grid玩,,玩成十幾年

Utility Company 請好多人
Benefit 又好
所以我咪話，係美國廢既先做BS

香港就掉轉, 係得一條岀路夾你做BS,
所以香港Engine 係勁好多

仲未計NASA JPL, SpaceX, Tesla , Rivian Northrup Grumman etc 請人
除左JPL,
其他一入去就100k
我公司有個鬼係UCLA Grad
做左3年
班仆街唔俾佢上E
之後佢走左去Space X
走之前封Email
同大家講會轉行，
叫人add佢LinkedIn
串過馬撚

你美國用電比錢係咪好似手機數據咁一個個plan簡

Deregulated 唔同玩法

屋企定Commercial 先？

你香港以家都有嫁，但仲係好初期

屋企

我係用traditional果隻
你講既應該係呢個

係呀，
每年供電穩定性如何

美國未來大方向都會玩sg,益處太多

唔好意思推多次

係，申請RPE既前題
係要C+1 /MHKIE +1
你見好多英國鬼
嚟到香港做完一年嘢呢
就自動申請㗎

係bs好勁only

但香港人用呢個方法 一定俾ERB捉去interview

香港BS勁？

呢個係笑話？

係

香港BS堅係勁
我呢面玩個Water to Water Heat Pump
己經講到發現新大陸咁

港燦想走後門仲唔撚狗咩

苦主

好似好勁 係咩黎

只係美國無需要用 咪唔知law

下。。。即係香港人考Uk試想轉MHKIE會俾人捉去interview ?

我地呢面點都要Boiler
玩heat pump 要多set pumps,
同control
班鬼唔想俾，覺得人工貴

班仆街連Volume control damper
一個都想唔要
話有VAV Box 就可以Auto Balance

風咀都唔想做

唔同，如果本身有Boiler
你但又想玩Heat Recovery,
咪要做多個By pass 係CHWR度
加2台Pump
去Pump through D 水入HRC,
如果冇HRC, 咪玩返正常Boiler
多隻香爐多隻鬼
佢哋係要個project 愈做愈平

其實英國會香港分部，HKIE 同 ERB 都係同一堆人咁濟

如果本身唔係專科
三十歲中仲入唔入得切行？
見有d鬼佬都好遲讀2nd degree

做咩咁睇唔開

有幾smart?

鬼佬 2nd degree 讀 law 讀醫

AL UE pass 其實夠哂

留名學嘢

香港工程一向難做，起GA 難，比個SITE 你，地積比率用到盡甘制，第二個起果陣無咩位擺明貨, 擺機，物流D 車出出入入都難，仲有出面條街多車駁UU 分分鐘耐到PK，試過有單駁MAN-HOLE 去DSD 個度 要做新MH 再駁 搞7-8個月都有 ，分分鐘有時驗樓DELAY唔係因為大樓係因為出面駁UU .
仲有外國D PLANT ROOM邊有香港甘迫，Head Room 又係夾到50mm 甘精準

將來會遇到更好的

你肯做就得
我唔係工程系grad都可以拎到CEng, 好睇你條路想點行

點解會charter到

宜家點都要有野雞大學既cert

Ching 係咪 geology 所以考到

正正常常大學cert都得la…
唔同學會有唔同學術background既要求，揀個fit到自己就得
就算冇MEng, 有d學會都可以幫你用寫report+interview 方法證明你係MEng equivalent

如果係既，都會去考geologist la…

邊個學會咁好人？

求指點,斷斷續續做左幾年 乜春都唔識既BS HD仔條路可以點行

讀緊bachelor, 留名學嘢

自己上網揾一個fit你既學會，唔係好人
學會網站有講佢地收咩background既人同埋會點考
簡單咁講，可以有唔同既路去考到CEng, ICE唔係獨家，只係佢出名同埋正路畀有MEng人考
如果你係一定要MICE 而又冇MEng, 你拎左CEng之後再轉會係唔難的

我知道IMechE, CIBSE同埋IET都好似唔得

求ching教路

覺唔覺香港工程撚做到識飛都無撚用
barrier of entry又低，competition又大
人工又唔夠醫生多。
反而見好多工程撚做到咁上下自己開公司做判頭 一係就轉行先搵到大錢

無辦法

因為香港既工程得起樓

工程仲有起樓已經算好好
讀理科晒銀紙仲賤過地底泥

science可以讀phd做教授

其實樓主已經俾solution 大家：
第一，早啲考好牌，人工會升得快啲啲；
到時考政府/client
第二，考英國牌幫到你去外國發展
香港待遇唔好，咁咪去待遇好啲既國家
（前提係你有料）

N展都可以讀phd做教授
不過私人市場同政府工需求超勁低

唔好玩啦，全球高等教育界既教席競爭好大, 好多field都飽和左，甚至爆左煲。

話你岩又岩唔哂，話你錯又唔係。
英國的確有D 會係比電腦，IT，科學或者數學背景既人去攞工程師牌，不過果類工程師牌就算轉到番黎香港用途都唔大。

因為果D工程師牌係香港建造業係用途唔大。
而香港電子界，IT界，材料界，製造業，生物醫學界等等既field根本就唔係睇你有冇工程師牌。

你攞黎裝下門面或者想係工程界立法會/特首選委/HKIE果D學會投下票，咁我無野好講。但係如果你係想拎黎賺錢，搞清楚係未真係有用先，唔係就可能嘥左錢同時間。

去教 vtc 仲爽

其實 interview 作用係 test report 內容真確性，唔係想留難考生，係香港班友玩到過哂火

遇到你仇人或者你 sponsor 仇人
咁你唔好彩

考生知 assessor 背景
Assessor 知考生背景
Assessor 又知 sponsor 背景
No secret

政府果啲好興做哂 background check 估人問乜

依家係講緊如果你真係想拎CEng, 而又冇MEng/BEng, 行唔到scheme仲可以點拎CEng
香港工程一向咩都唔認，但係你拎左個CEng就可以換學會，咁你咪課金寫文換ICE/IET 或者你需要既會。
另外(依個唔係好記得，有可能錯) d 冷門學會既CEng其實入政府bid都會認，好似計semi professional grade, 年資長d先計professional grade.
同埋拎個CEng都係為左過外國，拎左先點都有用

互相知其實背景係好唔fair
如果你知係政府大sir做sponsor你會唔會肥佢？
如果你見個考生係你死對頭公司既你會唔會肥佢？
其實一早就應該要好似考公開試咁唔出名用代號
最好連樣都唔畀見
筆試統一揾地方考，免得放水

巴打係咪first hon grad
3年考到好撚勁
請問你覺得自己考到CEng係咪抽到綠卡移民美國既一個大因素
我岩岩FG想移民最好/快既方法係咪行scheme 呢兩年儲舊錢跟住完scheme去外國讀master之後係果邊搵工
我自問冇乜可能好似你咁咁快考到, 再加做緊十仔
係咪過到外國搵野做再慢慢諗考牌好啲

我覺得考咗牌先去好啲

正如樓主係youtube入面講，係外國無人識你間大學 even HKU都係唔識

而CEng多人識

片入面樓主講話早去外國讀書洗底
好過你考左牌再去外國
因為你考牌前堆經驗外國唔會點睇
好大機會過到去由fg做起（人工都係）
同埋早d過去會易d適應

去外國讀書，何來有錢

儲
利申儲緊

考左牌先去=十年後
果陣走唔走到都唔知

其實考牌根本係考你吹水能力......

同實際工作經驗無乜關係.......

有冇關係都好啦
自己係想盡快過去同埋我BS做sub仔自問都冇可能幾年考到好似樓主咁勁

做e&m收銀都唔係個個好似樓主咁做幾年野就考到
樓主做3年e&m收銀考到真係算快

好撚快添啦
行scheme 都兩年

其實係啱，身邊有幾個幾年前行動左
依家已經喺不同國家考哂牌做番哂中層

唔係算，直頭 top 1%
正常快果堆 EE ME BS 都四至五年

講真你無5 YEAR 以上 EXP一係你做細JOB ，唔係無咩機會比你RUN JOB 加由頭跟到尾，大JOB DESIGN STAGE 都3 YEARS ，加理起3 -4 YEAR，收貨都玩 1 YEAR ＝ 7 YEAR 一單，
老老豆豆一個N 展 未收過貨，未驗過消防，比你CENG 出面都唔會請你，DESIGN 只係成單野一環，到起果陣改左一大半，點樣控制 CONTRACTOR 用佢D 資源 而唔洗自己響Constuction stage redesign 先係重點，因為收銀去到起果陣一定無人，無同事幫，咩都要一個頂甘制特別係中細型 Job, 好多野睇書抄Project唔會講到，尼D 先係真Exp ，好似驗消防阿SIR 點收，點影響番成個Design 設計，唔係到驗個下先叮一聲話比人聽做唔到。

時代又已經唔同，老豆果陣中學畢業已經好威威
我呢一代有個degree, master,已經夠做
而家呢一代，個個都起碼要charter eng

搵食愈黎愈難

lm待j

本身interview完都要考筆試…
段片好似有講
sponsor機制有好有唔好
好處係大大減低白撞機會

CEng只係代表你pass左個exam, 唔代表你識做野

考CEng 過咗interview 就完wor

所以我話係考吹水能力

如果你吹水鳩噏能力夠高的話，其實成個 interview 可以好輕鬆，當然 background knowledge 唔好差到俾人一篤就爆，餘下全部睇你 overall present 唔 presentable 嘅 impression marking

所有CEng無筆試係一大敗筆

不過考筆試 應該會fail超過一半人

好多人唔直接考 HKIE 除左多 sponsor 外，就係因為要即席揮毫

開個牌要interview又要作文已經on9
又唔見醫生/會計師要搞咁多嘢
好多做得嘢同technical勁既人因為怕左professional assessment而無牌，相反有好多只識吹水無technical skill嘅人考到牌

就係唔想班毒男拎到牌

但咁樣搞到CEng既知識水平好難保證

所以話毒撚真係唔適合做工程
要考牌實被人當狗咁撚

我自己唔覺得寫篇文好等於工程師，講真又唔係做research , 根本做工程師 表達方式慣左係少文字，用圖或表去表達先係易明同清晰，考試除非係用MC問technical, 唔係講唔到太detail 野， 但做工程電現實係相反，你唔識唔識，係睇你知唔知d detail野，同一個廚師整野一樣，味道係響細節上分層次高低，唔係形似。 好似拎電工牌一樣，有學歷加有人簽工作經驗可以拎到C0 , 但如果真係靠考試考， 應該都死一堆人，電氣C牌考試合格率好低。

講事實姐 膠乜鳩

唔好走囉

老細會話，邊洗7年呀？同一時間比三單job你，一單design stage, 一單construction stage, 一單係做緊T&C收貨。四年物都夠啦。

細project無問題

大project一日48小時都唔夠

借位一問咁多位巴打,有冇聽過人chart SOE?

傳聞好易charter
但唔知要求 同埋可唔可以transfer 去其他學會 都係唔知

有friend 考過,而家都唔算易,同埋聽講可以tran過去CIBSE果邊。
如果唔係讀埋曬d九唔撚搭八嘅degree同mater都唔會諗到要chart SOE依步

咩來嫁？
有無全名？

咁同IET比較？

IET其實係所有engineering既科都可以........

老細 : 俾機會你 fast track 考牌你又怕辛苦

Society of operations engineers

我又未試過問,send個email過去問下先

我當年就係一個人做幾單Job
單單Job 做唔同Stage
之後俾人叫做d冇肉食既Feasibility study
要做site survey,幫手Bid Job, 睇鐘
同叫人岀PO
諗起都覺得on9

Feasibility study對考牌黎講 好有用！

TFS 根本鳩做多 十單有9單都改到7彩 ，你話用TFS夾下UU lead in 位， 問下夠唔夠市電比，SIA睇下條街渠頂唔頂，算有d用ga , 特別係d細job , 因為真係分分鐘成單野最耐係搞UU lead in , UU diversion, 但計loading個類用當時data 計，無做未來forecasting, 未必岩個數， 當玩下幾好，唔洗起貨驚獲，想有用 Due Diligence report ，諗理future

IET 多數電氣佬，一係ELV, 好少冷氣拎，IET 出d code多數都係講電多。

完全睇唔明

目標為本

佢畀我charter咪得 話之佢

比你揀 入consultant讀cop 定係contractor玩例

我Grad E讀入consultant多啲

3年chart

睇自己能力 性格 想搵錢做騙頭 學走位，總之你目標係幫到公司搵大錢，做consultant ， 係一個高risk 投資來，畢業有10個人入 consultant，五年後得番1/3到仲做緊，即係成功唔係無，但好低，騙頭你差極都有錢，我建議開頭入contractor好過之後轉難習慣地盤環境加涼慣冷氣。

做電應該ok，試過見人無master 都Ceng到 但唔係IET

你做邊範 定未畢業

唔識走位 做contractor唔多掂

同埋毒撚做contractor必死

Bs sub仔

做電除左IET仲可以叉邊間
利申 BEng EE

睇你想爬到幾高，政府 STO 人工拍得住私人市場有牌但唔上唔落果班，但都只係做番 TO 野，聽 Engineer 指示，唔洗 make professional judgement

做bs 未CIBSE , 做大電一係IET, 其實仲有個IEEE ,但好似無CENG 考。

甘你唔明我都理解， 因為TFS 個類主要係好早好早期，大project可能響開design stage前4-5year 做。

其實已經有好多相關討論

IEEE 係 for academia 出 paper 圍爐

叉Cibse係咪要4範都識哂

消防可以考咩牌

CIBSE

人地考牌個scope 邊有話要四範識哂

有無BS Ching考過IET?
見佢CEng application page 要揀discipline
如果讀BS Chart左之後想RRA去HKIE
係咪揀返Electrical 好d? （因為我見IET只可以RRA去HKIE既Electrical Division)
如果IET揀BS discipline會唔會RRA失敗？
定還是其實無關係? 出到黎CEng張cert唔會show你discipline?
求師兄們指教

就算 CIBSE IMECHE 都有好多 discipline 你 tick, 只係方便佢 aasign 接近 background 嘅 assessor 俾你

明白 感激師兄

Institution of Fire Engineers (IFE)

坊間好少資訊關於IFE
Fire 仔又系叉cibse 多？

Why not all, 考試費又唔係貴
與其問，不如直接報考
一雞幾味入幾份，睇下邊個會 pass 到

hkie 都可以apply 晒bss 同mech ?,

你搵得足咁多 HKIE 嘅 sponsor 仲要 match 番 discipline 理論上可以, 不過未遇過一次直接考２個 discipline 嘅勇士，一次過考2,3 個會嘅 CEng 就見唔少

做checker

BS d數有咁難計咩...

巴打你今年fg?

樓主講英文好好聽

顧問做你checker

其實做儀器維修保養有無機會chart到
如果無細電啲人係唔係唔駛chart

因為跟政府design and build contract 指明要有contractor designer 所以要有consultant

之前做過d私人公司小型design and build contract （e.g. 換chiller) 可以比sub仔自己做埋design

呢個係難

可以試低一級既IEng 雖然無乜用.....

Contractor sub 一向比較少做前期野，開積，計loading, 夾UU , 夾transformer room ,好多時部起到起果陣由main con 接手左，仲有開波改到7彩 去到contractor接手果陣已經差好遠.....而contractor接手果陣成個layout , system已經有一定成熟框架...

有無巴打係BS底 但考IET成功？

細client會
地產商都會

成日都唔明bs顧問點搵錢

香港黎講細電人係咪基本上好少行Scheme 考charted Eng
或者考黎都無用?

大陸 澳門job

想入政府咪有用

顧問只係做你design checker, 幫你睇下啲嘢岩唔岩例同畫圖 交submission
做design果個係你 唔問你問邊個

傳統上就係顧問同client開會做design 準備哂啲圖俾contractor去起 有咩問題 一係自己做design 一係就上RFI問

如果本身係做其他個啲細電公司好似做IC design , IOT ,Telecom個啲應該點行scheme? 呢啲公司多數無scheme行但又想入政府點算?

返U跪求prof.簽你

細電果D通常偏IT界多D, 果個行頭好少睇人係未CEng

簽咩?
即係細電人唔係入黨鐵中電港燈做基本上唔洗諗入EMSD?

其實有冇人知RRA個成功率 好似樓主咁得3年exp考到CEng 如果即轉MHKIE係咪好大機會畀HKIE reject

RRA 好少直接 reject, 最多捉你去撚一輪

應該咁講，你要諗RRA去HKIE有咩用
拎RPE根本唔需要有MHKIE

design 係 CEng 重中之中，無design exp 幾乎唔駛諗，維修唔係話唔得，或者你有發明左d野改善左maintenance cost / time

簽你charter
除咗emsd仲有其他地方有細電

因為幫乾收銀執屎

隨時連 vet application 都衰埋
In 都唔洗 in

有無人試過衰vet application

有，叫你補資料
正路做 consultant 求其寫都 meet 到過 vetting

contractor 考牌，design 呢part唔一定計數
考到牌果d 一定吹到 加入點樣利用technical knowledge 去改變到 實際情況

當然，如果只係跟住份method statement 做，做黎做去都係 project management野，當然好難考牌

design stage 果陣好重要

執consultant design 未就係design 囉

舉個例，當然個design 係consultant propose
但client 同 contractor 因應實際情況去comment 而改個design
咁就變左自己野

簡單d講 執收銀舊屎 都係design 一種

唔可以話夾CSD就係design
而係同client 夾果陣，你點同面試官講到 有幾多design 元素

改人地個design 可以算係自己個design

但想入政府

政府除咗emsd仲有ofca, 黑警都有細電位

大把
民航處
OFCA
運輸署
警務處

早幾日係IET 交左intent

覆番黎叫我搞competence assessment, development

係迷惘之際見到呢個post
留名

IET 等interview 的時間非常長 ，除非video or 飛去uk in

TD Cs 位應該係EMSD second 過去

細電政府還有創新科技署 & 香港電台

點解個個會都係無限期等待

邊個會係最快?

真

Academia 係會特別處理

"香港果d肥你都係玩野居多
多數肥你都係覺得你經驗/年資唔夠
之後是但搵樣野肥你"

Ching sick ball

Academia 把尺係唔同

HKIE 快啲，其他國家都 apply IET 梗係耐，再加上香港無interviewer

HKIE就唔洗諗 因為考HKIE一定fail

考牌做AP先有用, 否則冇撚用.

交左report先再諗啦

係，因為有老友以前真係搵佢簽 sponsorship, 輕鬆過 interview

Builder 係咪可以收收皮..？

睇完樓主講美國工作嘅片，想知有無人喺香港都可以做到堅持唔OT 趕deadline都照走

香港人奴性咁撚重，老細未出聲屌已經自我鞭擦定

有，當你遞咗信之後

點解要OT呀
做義工咩

我果鬼佬同事係開大會果陣
係度屌話太重Workload
之後佢就唔見左啦

喺香港果陣？

係美國
仲要係我本身果Team得3個人
炒左佢之後，得返2件

咁慘
唔OT咪得 點解要出聲搏炒

Workload 太重？ 即刻幫佢零 workload

OT都係講緊一日 1-2個鐘
仲要有錢收，成60美金一個鐘
我同事叫我唔好做壞市
之後走去打大佬屌鬼
後尾俾人炒左
但d野都係要人做

原來鬼佬炒人都咁恨.....唔係大罪都即時死亡

平時就冇乜嘢
但一要Review Budget 果陣
就即刻推班人岀黎
完全唔理你有冇小朋友，有冇供樓
叫你即走

可能係因作傻仔炒佢 俾我就唔出聲

香港都係咁
你懂的

有無Civil版本提供

經IET考CEng係咪都要CPD？

上網見到有人話唔要

ECUK講到明要CPD
但你如果係香港讀Degree
你可以用Masters 頂CPD
但你要先同IET Check 左先

好彩有master

其實所有有寫嘅無寫嘅都可以無限伸延
所以本身個人累積左幾多料就帶幾多入去
基本上無可能識哂記得哂
果刻唔識一係鳩吹，一係認衰

想問下樓主
考英國牌係咪是但讀個master都得(就算唔關engineering事)，咁樣考牌果陣會唔會有d蝕底？
同埋有牌係咪移民會易好多？

點睇MSOE?

冇得RRA轉hkie

差唔多1001